Функции нужны для того, чтобы описать фрагмент кода. Их можно вызывать из разных частей программы n-ое количество раз, что упрощает код. Функция должна возращать значение. В функцию поступают аргументы, а на выходе получаем результат. Передача аргумента нужна для того, чтобы проводить действия с аргументами и возращать результат.